今日我係黎叫大家去做身體檢查

尋朝早起身見到千里迢迢巴打既post, 希望巴打可以節哀順變，亦令我有出而個post既衝動，希望大家多多包涵我既文筆。 巴絲們既家人或伴侶如果不幸遇上同樣稀有既病，希望可以以此為鑑同埋處變不驚，最重要係記得盡早捉兩老去做身體檢查。

類癌，亦名內分泌神經腫瘤 (Neuroendocrine Tumor / 簡稱NETs)，起源於神經內分泌系統的細胞生產不同的激素，繼而進入血液並係患者的胃腸道，肺和胰等器官演變岀腫瘤。類癌形態學上似癌，但生長緩慢，且多局限生長，臨床表現如良性腫瘤。

2016年4月，家父係一次超聲波檢查當中發現係肝同胰臟既中間有一粒10x10x10cm的腫瘤 (無睇錯，同個拳頭差唔多大)。一開始醫生都未能判定出係邊一種癌，直至抽組織化驗後才確診類癌。

係Google 一search, 其實都只係得啲簡介同症狀，治療都不外乎係手術移除，標靶藥等， 連中文維基都係得幾隻字，仲要大部分都係台灣網頁，香港彷彿唔存在而一種病咁。

由於類癌本質上係具擴散性，一確診時已經發現胰臟，肝，甚至係骨都有癌細胞。可幸既係家中都尚算有個錢，係治療上可以有較多選擇，但主要上都係標靶藥，及一種名為PRRT既放射針 (算係新技術，美國FDA年頭先批准) 等等非入侵性既治療方法。

類癌同傳統癌症唔一樣既係一般由確診到病人過世既時間較長，如上面提及類癌生長緩慢和臨床表現似良性腫瘤，所以初期家父都叫做係行得走得食得。家父性格上係典型上一輩既老頑固，加上任廚多年，對食好西方面基本上係零抵抗力，並沒特別節制飲食或者係話就算講都唔聽，甚至對去醫院十分抗拒。

直至今年農曆新年之前，家父開始不停嘔吐，每次嘔出黎既量大約係半個百佳/惠康膠袋既量，均為綠色既水 (事後知道主要係膽汁)。平時抗拒醫院既佢，「通常」嘔到第二日都放棄堅持，俾我地屋企人們捉去醫院。醫生為佢做左腸胃鏡，判斷佢係因腫瘤擴大壓到小腸導致腸塞，只好暫時放入鼻胃喉用流質進食。

點解我上面用「通常」兩個字，因為事情緊係未解決，終於有一次嘔到條鼻胃喉係個口到嘔放出黎， 只可以帶佢去醫生幫佢除左條喉。 由於腸塞位置好深， 醫生再幫佢用一條長啲既導管幫佢係十二指腸放入一個支架。前前後後總共放入左兩個支架，亦叫做舒緩左症狀。而佢亦因為而一次聽話左，食少左好多垃雜野。

好景不常，對癌症病人黎講時間過去，併發症只會愈來愈多。而最近幾個月，每次覆診檢查都發現血色素一直下降，醫生懷疑佢腸道滲血。雖然係咁，屋企人同醫生可以做既野都係只係好有限，見佢血色素低，都只可以定期入院輸血。

係大前日星期四，佢再次開始嘔，今次係黑色既水。一如以往，家父已經對此習以為常，雖然家人建議送佢入院，佢都係堅抗唔去。 直至星期五朝早，佢開始痾第一次(鮮)血，及後下午痾第二次血加上暈，終於送左佢去平時睇開既私家醫院。 去到醫院，大約都已經6點鐘，不過成間醫院一個床位都無，只好立即轉送去附近既公立醫院幫佢吊鹽水及輸血。

經過醫生判斷後為腫瘤出血，所以導致痾血，而黑色既水就係積聚左係腸胃道既血同血塊，除此之外腫瘤已生長至十二指腸並包實左個支架。 去到而一步，只可以盡量用藥物止血，透過胃鼻喉抽取腸胃道既血水防止佢再嘔，而病理上係無辦法完全根治。

最後重要的事要講三次
捉兩老去做身體檢查
捉兩老去做身體檢查
捉兩老去做身體檢查

P.S. 自己作為病人家屬既感想就唔多講，因為實在太多，巴絲打有興趣問到先寫。

TLDR: 家父患上類癌，現內出血不止，留院中。

性病測試